數十名英華書院學生小息高呼「香港獨立，唯一出路」 校方稱已作嚴肅跟進

深水埗英華書院前日(15日)早上11時左右，有數十名中學生趁小息到操場唱《願榮光歸香港》，其後又高呼「光復香港，時代革命」、「香港獨立，唯一出路」等口號。當時至少有兩名教職員在場，但沒有制止學生，事後也沒有學生受到懲處。教育局指任何「港獨」主張或活動均不應在校園出現，十分關注再次有學生作出上述行為，並已就事件聯絡有關學校，要求學校嚴肅跟進事件。校方亦在網頁中表示，學校對前日在校園內的行為及做法不認同，當天有老師嘗試從旁勸止，已作嚴肅跟進及了解。

該校小學部有家長致函給校長，指從兒子口中得悉有中學生在小息期間公然聚集宣揚「港獨」，該家長曾就此事致電副校長，但對方僅稱，若學生行爲過火會通知家長，並不會以高壓或嚴厲的方式處罰學生。

教育局回覆指，任何「港獨」主張或活動均不應在校園出現，並重申，學校必須緊守崗位，防止有個別團體或人士在校園內宣揚「港獨」，保障學生免被誤導而參與鼓吹違反《基本法》或其他違反法律的活動。教育局亦强調，學校是學生學習的地方，任何人士均不應利用學校作為表達政治訴求的場地。

教育局同時十分關注再次有學生作出上述行為，並已就事件聯絡有關學校，要求學校嚴肅跟進事件。

校方在網頁回應指學校對前日在校園內的行為及做法不認同，校方一直秉持政治中立原則，重申反對任何鼓吹「港獨」口號和言論，當天事件發生已有老師嘗試從旁勸止，及後立即已按校本的訓輔機制作出了解及嚴肅跟進，並向所有學生及家長發出通知再作提醒。

英華係間好學校來

已訓斥 thx

好撚型

正苦logic:如果係唱熱愛基本法就會冇事

希望慢慢一傳十 十傳百去其他學校

大批鬥

名校子弟

未驚過
SK

該校小學部有家長致函給校長，指從兒子口中得悉有中學生在小息期間公然聚集宣揚「港獨」

大灣區咁多好學校，唔鍾意咪走上去讀囉

不嬲都係革命份子嚟㗎啦
中國脫離帝制某程度上都係多得英華嘅貢獻

佢個仔可唔可以原校升返處去呀

應該要多啲學校既手足咁做

遍地開花

跟進乜? 全部要求退學呀笨

DB有杜汶澤,都唔考慮了

教育局？光復之後就由班學生話事，驚佢有牙咩！

根本未怕過你

全部學生踢出校囉

違反限聚令

不理想咪又係學你大話會

其實都幾感慨，呢啲名校學生+大學生飽讀詩書，就比人屈係暴亂分子
反而啲讀唔到書嘅垃圾黑警就可以有權利亂咁黎周圍打人，攻擊呢啲知識份子
中學黎講真係得返啲好嘅學校係香港新一代清泉
band3北區個啲多新移民到
而家港共連呢啲傳統名校都唔放過

最撚on9就係喺年青人心裏面播下仇恨種子 佢地一日有條命 幾十年後就同你班老而不算賬

有撚病？放條港人港地link出黎比藍絲賺錢？

又嚟市民違反基本法

英華d人唔算勁 係好平民冇架子先出名

型

英華仔

已訓斥

完

香港未來棟樑

Push

咁有骨氣咪退學囉
嗱嗱聲返大陸讀書啦 有埋毛語錄俾你讀 唔使驚個仔唔愛國

篤信善行咪就係咁解囉
英華仔好波啊

睇見呢個尿兜陣又諗起嗰篇潮文

港心港地

嘩依加啲中學生真係好叻仔

屌啲傻閪藍絲一邊屌 一邊又係咁報
年年都超額招生
十足十啲濕鳩小粉紅

又中立又要反對

上年9月
英華書院學生合唱《願榮光歸香港》

叻仔嚟

Two

真係厚多屎

英華正

傑出例子：九龍華仁
李家超、楊潤雄、何啟明、邵善波、謝偉俊
五隻同一個時間活躍既妖孽都係出自同一間中學，都算出位 (起碼佢哋grad嗰陣九華點都算係傳統名校，而家算唔算係一回事)

英華加油

支持學生

呢條撚樣24小時出黎抽水，佢幾撚時死呀

傻閪政府 學校最做到既野咪訓斥囉 你班狗官係咪想學校打學生先？

共產黨就係將傳統所有既常理顛倒，文革時有錢有class既要死，知識青年要去做農民。

驚你楊潤雄隻哈巴狗就唔係香港人啦

當年有幸現場觀看龐狗怒屌司徒華

香港既後生仔真係好叻 中共既洗腦機器咁勁都可以明辯是非
反觀班小粉紅去到西方可以一邊享受人權自由一邊奶共讚支 真係好撚嘔心

龐狗本身藍
但泛民都抵屌嘅

英華加油 頂住

越打壓 越開花

支持所有中學手足

中學啲濕鳩缺點小過大過真係廢㗎
運用你哋一切創意智慧去表達就啱㗎啦
接近冇成本表達，why not？

改曬電腦室啲wallpaper佢

校園戰線絕對係楊潤雄逼出嚟

越打壓 越開花 光復校園

小學雞累事
本來大學生唱左唔講無人知
表達完就算

小學部家長 做狗

十年前莫講話港獨
連六四都無乜學校會講
而家中學生竟然會喺學校大叫港獨
時勢真係變得好快
香港有希望

叫多班咖喱啡係隔離細細聲支持共產黨一黨專政，雜種統治一萬年，中國人願意世世代代做他的奴隸服侍佢囉

交戲都要架
唔通black and white同你講光時五缺咩

香港獨立
唯一出路

睇張圖都知係弱智藍甴page
不如唔好放出黎

玩杯葛都玩𠃊死佢

叫佢冚家返支那住先啦
外國勢力

香港獨立
漢奸出路

其實班藍絲真係唔需要咁驚訝。唔係作大，講真，25歲以下既後生仔，10個起碼有7個深黃，你想話洗佢腦叫佢愛國？
我諗呢個如意算盤打唔響咖啦，壓迫愈大反抗只會愈大。後生仔只要一日仲有條命係身，他日就會清算你班老而不

五毛，個ac貴唔貴啊？單機啦

學生好波

叻仔

知識份子共產黨至憎

直資係惡啲

呢班小學生係我地嘅希望黎
希望呢團火可以一路傳落去

你不如認真思考下有外國背景既政治人物既立場同利益關係先

四年前派獨立傳單都冇事
五十年不知不覺已經過左

文革2.0

林鄭嗰間其實唔入流

驚鳩佢記大過囉
依家啲學生仲信你記大過冇前途咩

小息唔俾唱歌？咩校規黎？

咪又係政治歌雙重標準

而家啲00後

好波

此風不可長
應該搵督灰嗰個出嚟 當狗仔處理

撐

驚西咩

唔好怕大過
冇撚用的
報u唔會睇
搵工更加唔會睇

諗起返校

英華仔好波！！！

我有個讀英華嘅 friend 話唔撚驚

高汁 夠膽起個香港版新疆集中營 養二百萬人

請真，校方唔會理，只係notes with thx
好多齋校（特別男校）校長同老師都唔會理

師弟SK條撚屌咩反應？

英皇仔係時候做返啲嘢
你哋師兄都開到名讚第二間名校，無理由無你哋份

我old boy 嚟 sor

全校唔過3個老師係藍

敢作敢為 ，英雄出少年 ，香港未來靠你哋

唔似得啲狗官，黑警，懦夫，貪生怕死做完唔敢認

反政府先係政治
支持唔計

by楊撚樣

成百幾年
仲耐過華仁

驚閪咩屌你老母

香港未來 好有希望

各位中學雞,記大過沒撚用,大學唔會睇,公司唔會睇

學班狗姐
次撚次都話唔理想
過無幾耐又搞鳩記者
一隊「紀律部隊」可以無紀律
反而要求學生要有「紀律」
真係笑大人個口

考慮左 thx
口號照叫 嘢照做 佢地賣港對我做唔做係無影響
我認為啱嘅嘢就做到底 完

咁九華都出過李柱銘梁家傑呢啲嘅

報串啦報串啦
二五仔成個中學生涯都冇朋友

最好多啲學校響應 唔想英華做馬前卒

賣港對香港人都有影響
販民議員有外國背景
關建時候投票還不是幫中共嗎
那麼暗地裏同中共有利益關係了
這就是陪養販民的作用
但是外國勢力明面是反對中共
亦即在明在暗都有利益食兩家茶禮
那麼漢奸共匪點會唔關香港人事？
都是出賣緊香港人利益
就是賣港

支持真港少年

On9老師點制止
係咪要call綠暴徒入學校清場

精英

好好聽

支持學生！

條友我一早:
已完全封鎖該用户

名校真係名校
好撚型 respect

果然係名校

二百年啦

其實撐得港獨嘅一定會出嚟叫口號 而家得50人姐係有成千人藍

邊3個？

英小入面有唔少狗仔

平民違反憲法
場外球迷違反參賽規則
盲人偷睇蟈家機密

所以依家算唔算？

跟進啲咩？
香港獨立係唯一出路有咩錯，試下駁lor，唔好揾法律黎噠人，咁只係證明佢駁唔到

According to King Xi, they can only support CCP, HK govt...
Cannot have any freedom outside CCP's boundary.
Yep . double standard for sure.

Acid Test: Change the lyrics of 1 verse to praise CCP. sung by same group of people ( kind of strange....!), same location.. If there are no restrictions and no complaints about performing political activities at school, then it will confirm double standard.

校長係好人，好錫學生，
頂住晒班家長同藍絲校監/董/友
頂丁而家先爆，
圖片同短片視角都係高角度，
呢個係高層數度影落嚟，
高層數是教師辦公室
合理懷疑係......

現代文革

鬥老師鬥學生

有人話係麥泰原拍

唔好退學 杯撚死佢 要佢個仔慘撚過死

好波！

好感動
鄭校長加油，撐住英華

未來人材
當班學校班大人愈打壓你哋代表你哋愈正確

英華

啲老師都好nice

之前罷課有成幾百人添

好叻仔努力讀書啊

有出息
好學生

但國安法之後就唔好啦，要小心自己

個小學生家長咁不滿轉校囉

屌 個時都在場
但仲細咩都唔識又唔明內容
師兄可唔可以講多次個時龐狗冇喇喇衝出黎講左d咩

邊個撚樣做金手指

d 狗做錯野訓斥完就得
校長點解唔可以訓斥完學生就冇事?

而家嘅中學生成熟到

有骨氣就咪撚直升

利申:我係英華仔啊屌

支持

其實只要家長都係支持話冇問題
間學校都做唔到D咩, 最多咪記下野

咪唔好入囉

香港未來

國安法唔行普通法，有追溯力

好叻豬

傳統名校係唔同啲

學術自由

港人港地都放
咪撚click入去

咁究竟段片係咪麥泰元拍嘅

英華呢啲做法係最好
有同學叫口號，老師咪作下狀勸佢地唔好嗌
一方面學生可以表達意見
另一方面學校又可以向教育局交差

依d學校咪處理得好囉
學班狗訓斥下咪算

學黑警咁話唔完美可改善已訓斥咪得

訓斥咗就夠！

傻9中共玩出火 原本都係嗌五大訴求 嗌撚左成年 你就打到我地仆街 踐踏一國兩制 依家後生既個個要港獨

well done

高質廁所

負評是比689的

應該全部中學組織一齊搞，唔係英華同埋班學生都麻煩

係，嘉諾撒教會好似得聖心、聖馬利先算名校

果然是作育英才的名校

重點係社會認唔認同呢種行為，如果當係負面野，自然有人會報串。有老師校長下馬就會有人阻止唱歌

真喎 好似西門子敬咁講 有骨氣唔好讀呀嘛

文革就係咁 高呼讀書無用論 交白卷獲稱讚 讀書人就被批鬥

未來社會人材
仲有命既話

記你大過

香港希望

文革係咁

咁呀, 唔好俾個仔升中學部囉

國安法要拉

叫口號點制止 係咪㩒住佢哋個口

讀高雷 福建 香島算啦屌佢

有冇學生喺學校試下組織唱紅歌宣言習思想？想睇下政府學校689呢啲又會點回應？

呢班家長記住個仔畢業後唔好升英華書院啊
祝佢地啲仔一畢業就失業一世溝唔到女

跟進乜撚野

Home of our youth~

好型

藍老師扮小學家長 唔好玩啦
小學生點樣拎機喺學校拍咁耐

根本校方除左訓斥無嘢可以做
唔通咁小事記缺點記過咩
定係港共想告班學生違返國安法拉去坐監？

香港獨立
唯一出路
係一個預言，何來問題

同意樓上
校方交下戲先識玩

今年202週年紀念 ，耐過香港開埠

毛管戙

啱，應該效法孟母三遷，佢家長應該遷返支那，畀孩子一個良好的學習環境

黃宗堯同李日昇都係英華仔

咦又係喎，或者個老師同時係家長？

支持英華學校！

英華學生好野！

呢間學校一向都反共架！

英華書院 1818年11月11日
中国共产党 1921年7月23日
中共收皮啦

名校仔

不負校名

雖然sk小產好慘
不過當年逼d學生去個個19洗腦訓練營夠佢死10次啦

估唔到光頭佬同Gay佬曾係黃

令我諗起文革

但係出左劉天成條仆街

傳統名校嚟講
英華算係好貼地
以前未轉直資前，好多公屋仔去讀

間間學校都有藍絲畢業生㗎喇，差在出唔出名姐

轉校去香島囉

近幾年好似唔多畢業生做狗
其實都算係咁

大家要就住上年 9 月開課時各區學校既境況

呢D藍絲家長既子女，有8成機會中學轉黃
然後兩代撕裂
讀書越多，越會認為政權不堪

點呀？記缺點定踢出校呀？

其他學校請跟上！

歴史耐過你共產黨，又有絕對穩定客源，驚閪咩

報警?

下面留言全部藍絲

除咗啲垃圾外族學校
香港人學生都喺咁
個個都受過迫害

中共要滅香港真係只有新疆西藏一條路
On9小粉紅洗腦係完全無用

hero

我啱啱先知
學生唔可以有自己嘅諗法 獨立思考
必須跟隨黨 嘅領導

毛：所有鎮壓學生運動嘅，都一定唔會有好結果！！

民族自強
香港獨立

香港獨立，唯一出路

香港人 不退縮，不畏懼，不妥協！

原來英華學生咁多港毒份子

身為愛國愛黨的藍絲家長
一定唔可以俾個仔入去讀
邊個俾個仔讀英華就係漢奸走狗分裂祖國份子

已訓斥

係d學生有guts

名校學生惡撚過校長

熱血青年

黃唔黃唔敢講
正副校長都一定會保住學生同自由校風

一定要讓子女讀培僑中學,福建中學

驚撚佢

香港獨立係不爭事實

佢地自己唔信，由佢地固步自封

建議教育局，將所有學校停課，唔比學生返學以示訓斥

有個叫黃牧師仲大過校長，千祈唔可以得罪

已收回

邊個反革命就捉佢嚟斬頭

其實反正中三之後學生可以自己揀讀唔讀
點解唔整間黃校，收D人入來讀中四到中六，考完DSE都冇人睇咩中學畢業，你高分大學實收你
到時又唔使受教育局D濕鳩政策，又可以教學生真。香港課程

已訓示

如果寫既人變左做陶傑
成篇文既意思就會唔同哂

有時真係會覺得689係玩緊偽極紅路線

唔滿意咪讀培僑漢華

嚴肅跟進左喇 屌你老母

報警呀
唔報正柒頭

報警撚楊潤雄出嚟吠未?

冇咩人提過,西九龍法院只係隔條街。呢度真係可以象徵係抗爭橋頭堡

支持校長嚴厲譴責
對事件深表遺憾

教育局會批？

佢會上到位？唔係比人燉冬菇咩

總之萬事要小心啦
我驚大家以為國安法係碎料

點解要同教育局申請？
私補都唔使申請啦
做個自修同學會得唔得呀

名校先有本錢撚狗

數十名 全部玩撚完
幾百名就話人數多冇得計

Sk 真黃？有冇fact check

啲學生做乜，其實學校甚至政府都控制唔到
一係就記缺點，小過，大過，但抗爭過左成年，啲學生比狗咬都唔驚，驚你呢啲小學雞玩意？
一係就直接踢出校，到時我肯定你踢晒全校9成學生都得了

其實你掉轉咗因果關係
名校容易提升社會地位
呢班人會更有歸邊嘅價值
唔關政見事

比卡超係有料就唔會做黑警啦

跟手report埋港人港地！做多步！

" 學校 ” ( school )指一間院校、組織或機構，其於任何一天向20人或多於20人或於任何時間同時向8人或多於8人提供幼兒、幼稚園、小學、中學或專上教育或以任何方式提供任何其他教育課程，包括以專人或郵遞服務交付的函授方式；

有撚人理你咩廢柒

我愛英華

希望女校都唔好縮

英華學生

唔信有九成,九十個就差唔多

old boy

學黑警回應咪得

己訓示學生，完

up

全港最耐歷史既學校

英華：一直在關注！
英華：已訓斥

咁就夠

lm 聽故

乜政治主張唔係中學生要學嘅嘢嚟㗎咩？
中學生唔學政治 咁你做咩擺政治課程係書入邊？
楊潤紅呢條撚樣每日都雙重標準
呢幾個月發功奶得最撚癲係佢
其實係咪應該投訴下佢？ 將個目標擺一擺係教育？
提醒下佢啲仔女佢地老豆傻撚咗
（利申唔鼓吹犯法因為好似無禁制令）

推

早前有中學生在校門外播歌，被警察捉。
佢哋點會唔知呢個世界發生咩事，係邊個令佢哋更加要出聲.....
唔好把問題推比呢羣有分析能力及有良知的年輕人

百幾年前為傳教出版咗份講耶蘇嘅《勸世良言》
點知俾啱啱科舉炒咗嘅洪天王執到
咁就揭開左中國近代史嘅序幕

一定唔會踢
舊生暴動都似

高佬麥係咪仲成日好似痴漢咁吊住陳太尾？
見佢咁嘅身高仲要扮型真係戥佢辛苦

香港獨立 唯一出路

我覺得係邊個放上港人港地

如果係邊個員工放上去校長遲早炒佢

唔關黃藍事

純粹學校有個咁嘅員工咁麻撚煩

小朋友，入到大學大專，你哋就知道學術自主，唔會比教育局話。

最後嗰段換成黑警

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫推

其實同班藍絲講嚟都浪費時間
傳統名校特別之處就係極其尊重多元、普世價值、尊嚴，而且推動學生思考更深入嘅問題
呢個傳統係百鳩幾年，例如Ying Wa, DBS, 皇仁
呢啲當學校係「職業訓練」嘅賤民藍絲點會明白了解

英華

香港第一名校

有學生俾狗拉咗學校都係note with thx

死番支那啦屌你老母

邊間？

推到全港中小學生每日朝早10:00一齊落操場唱願榮光

已訓斥
做法與香港警察一致

小學生家長憑咩對中學生說三道四
唔鐘意咪轉校囉

佢踢嘅舊生返去圍9佢

I think I know which school it is. It’s really notorious for treating their students like an ass.... I am not saying every single school would do the same thing like what I have just said. I just based on my own experience that my school actually doesn’t give a shit.... May be I was a bit over-generalized

有咩校規唔俾人叫口號

可能係狗仔狗女呢

google 咗馬禮遜同英華 知多咗
多謝巴打

自… 錯手負評

sk係咪黃唔知，但佢老公都幾大機會藍，以為讀書果時佢老公講過一定唔比仔女去佔中

以前*

死藍屍多管閒事，咁鍾意支那就死返去大灣區讀書啦

其實咁比較好無謂
一間學校一定好似個社會咁 咩人都有

師弟好波，
唔洗驚，繼續忠於自己原則，我地大把old boy撐你
畀人搞記得出聲呀

唱熱愛基本法係法治嘅表現

呢d 要等2020 嘅答
2014 果陣民智未開

英華 好高質

暴大嘅校內文宣

So?

跟進方法係交出自己

消息：英華書院校長已經請辭 與學校事件無關

Support

如果我而家讀中學
一定日日拉大隊唱榮光叫口號

教育文革開始

Ready 'gainst evil, to fight and be bold

師兄以你哋為榮

英華好似傳統名校？

果然有出息！

魚革後有冇諗過四年黎有中學生係小息嗌香港獨立

有邊條校規唔可以講港獨？如果係法例規定唔可以，請問係邊條法例？

好波 見到細路仔都咁 好生性

有reasonable doubt
拍同篤灰可以係兩個人嚟
即係本身可能只係喺藍師group傳之後有人玩野流出
但sort晒邊啲係藍重要好多

所以呢家咪打晒開口牌話國安法有追溯性

SK小產過咩？諗返起F3佢做我班主任

Let's go Ying Wa
英華加油

淫曾教得中史都正常係黃

係，佢話佢bb條屍俾醫院當醫療廢物咁處理左
Btw我有年試過op教數sk教中文
呢個組合諗起都覺得痴線

叻仔
你咪記過囉
有閪人會理咩
上到u 出到黎做野有閪人睇你操行咩

OP: 無到嘅舉手
好懷念，英華要撐住呀

龐X榮條L樣仲教緊嗎?

龐狗係咪仲教緊中史

根本香港警察都要咁樣應付示威遊行

唔包生仔
龐狗都教中史架唔好忘記

SK 係XX娟?

國安發就殺到！！！點樣避開中共魔爪？

佢唔係教geog咩

你唔講我都唔記得佢叫咩名
以前一直叫開佢做龐狗

係咩？
剩知佢PE渣喎

高XX全名係咩？新黎架？

咁多英華仔係度

老公骷髏曾

儲儲埋埋二百幾年呀清

明晒啦

主要教PE
我中二嗰年有教部分班geog
之後初中轉制IH就應該變番PE Only

校方一直秉持政治中立原則，重申反對任何鼓吹「港獨」口號和言論

又中立又反對, 哦

十1

張舉能都係喎

係咪中三果年呀同學

師弟唔洗射佢，呢到大把old boy, 應該話有二百萬人支持你地。
下次再唱歌叫埋我地